[國之重器] 分享華為苦心研發機械人Tappy的過程

起訴書披露美國電訊商機械人被華為盜取經過

【Now新聞台】美國的起訴書描述華為派員工竊取美國電訊商T-Mobile的機械人商業機密過程，顯示華為對此鍥而不捨。

事件涉及的機械人是叫Tappy的裝置，它可以模擬人類的手指在手機上不斷進行按鍵動作，測試智能手機的輕觸式螢幕有沒有問題。

Tappy雖然由T-Mobile研發，但其他手機生產商可以帶產品到實驗室使用機械人測試手機。

起訴書指，華為最初透過獲准使用實驗室的員工向T-Mobile人員查詢Tappy的資料，但引起對方懷疑，其後華為將行動升級，派工程師到美國。在獲准進入實驗室的華為員工帶同下檢查Tappy裝置，但被T-Mobile發現，宣布禁止大部分華為員工進入實驗室。

起訴書指，餘下最後一個獲准使用實驗室的華為員工，最後乾脆將Tappy帶走，交給華為工程師拍照及分析。該名員工最後交還Tappy，聲稱事件純屬誤會，但T-Mobile最終決定禁止所有華為人員使用實驗室設施。

辛苦曬

呢個行為叫偷

【華為危機】起訴書：華為向竊取機械人技術員工發獎金

美國司法部公佈針華為副董事長孟晚舟及兩間子公司的23項控罪中，包括謀竊取商業秘密，起訴書指出，華為與華為美國分公司涉嫌竊取美國電信商T-Mobile一項機械人技術。聯邦調查局調查則發現，華為會依據竊取商業機密的價值，向旗下的員工發放獎金。

美國華盛頓洲西區聯邦地方法院的起訴書指出，華為與華為美國分公司，在2012年起合謀竊取T-Mobile一項名為「Tappy」的機械人技術，這技術是模擬人類的手指，用來測試智能電話。起訴書指出，華為的員工違反與T-Mobile的保密協議，偷拍Tappy的照片、偷走部份零件，嘗試在中國複製。

當T-Mobile負責人發現華為竊取Tappy的機密，表示會就這些犯罪行為提出起訴後，華為則在一份報告中造假，聲言盜竊行為是「員工擅自所為」，並非華為及華為美國的公司行為，但調查卻發現，竊取機密是華為公司範圍內的行動，涉及兩間公司的多名工程師、員工。

聯邦調查局在調查期間，在多份電子郵件中發現，華為在2013年7月，根據員工從全球其他公司竊取秘密的價值，向他們提供獎金，而這些員工則透過加密的電子郵件，將竊取得來的秘密傳給華為。

辛苦研發係有回報架

孟晚舟一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「孟晚舟，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裏說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」孟晚舟睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白?我前天親眼見你竊了T-Mobile的Tappy，吊着打。」孔乙己便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「竊Tappy不能算偷……竊Tappy！……自主研發的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「國之重器」，什麼「2025」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

國際大賊，中國只有騙子同賊仔係真

支那狗比美國佬玩係天公地道

仆街
我睇完呢單新聞都第一時間諗起呢段

點止，之前華為偷左思科成套野拎去做生意

支那狗偷完仲大大聲屌你
你係侵侵會點？

俾人告果個仲好意思同日本新聞媒體講無偷嘢

偷嘢起家，唔好當全世界失憶先得㗎

思科事件真係西方社會之恥
華為乜事都冇咁滯，然後做到咁大
養虎為患

口交部表示 證據呢

影幾張相就整到出黎都好勁啦

砌手機就請日本仔
一係就偷人野
之後係強国壟斷，再加上国家比錢做大
呢個就係強国人做生意模式

『我拿走了又怎樣？我拿走了你們也不怎的！』